let menuToggle=document.querySelector("#chapter-toggle"),menu=document.querySelector(".outgoing--list"),arrow=document.querySelector(".arrow");menuToggle.addEventListener("click",(function(e){e.preventDefault(),menu.classList.toggle("visible"),menuToggle.classList.toggle("active"),arrow.classList.toggle("active")}));let counterValid=0;const DATA=[{question:"Что такое число?",answers:[{id:"1",value:"Наименьшая единица памяти компьютера",correct:!1},{id:"2",value:"Основное понятие математики, которое обычно означает либо количество, размер, вес и т. д., либо порядковый номер, расположение в последовательности, код, шифр и т. д.",correct:!0},{id:"3",value:"Условный знак для обозначения чисел",correct:!1}]},{question:"Что такое цифра?",answers:[{id:"4",value:"Условный знак для обозначения чисел",correct:!0},{id:"5",value:"Основное понятие математики, которое обычно означает либо количество, размер, вес и т. д., либо порядковый номер, расположение в последовательности, код, шифр и т. д.",correct:!1},{id:"6",value:"Наименьшая единица памяти компьютера",correct:!1}]},{question:"Где правильно написано число 12 в римской системе счисления?",answers:[{id:"7",value:"XII",correct:!0},{id:"8",value:"VII",correct:!1},{id:"9",value:"IX",correct:!1}]},{question:"Какая система счисления не является позиционной?",answers:[{id:"10",value:"римская",correct:!0},{id:"11",value:"двоичная",correct:!1},{id:"12",value:"десятичная",correct:!1}]},{question:"Главной характеристикой процессора является:",answers:[{id:"13",value:"объём памяти",correct:!1},{id:"14",value:"частота",correct:!0},{id:"15",value:"разрешение",correct:!1}]},{question:"Дайте определение программам-автоматам:",answers:[{id:"16",value:"это последовательность команд, которую выполняет компьютер в процессе обработки данных",correct:!1},{id:"17",value:"это прикладные программы, где пользователь эксплуатирует алгоритмы и данные, а также способы классификации данных и их просмотра, созданные другими людьми.",correct:!0},{id:"18",value:"это комплект программ, которые совместно управляют ресурсами системы и процессами, использующими эти ресурсы",correct:!1}]},{question:"Что такое система счисления?",answers:[{id:"19",value:"цифры 1,2,3,4,5,6,7,8,9",correct:!1},{id:"20",value:"правила арифметических действий",correct:!1},{id:"21",value:"это знаковая система, в которой числа записываются по определенным правилам, с помощью знаков некоторого алфавита, называемых цифрами.",correct:!0}]},{question:"Какие системы счисления не используются специалистами для общения с ЭВМ?",answers:[{id:"22",value:"десятичная",correct:!1},{id:"23",value:"троичная",correct:!1},{id:"24",value:"шестнадцатеричная",correct:!0}]},{question:"Переведите число 11012 из двоичной системы счисления в десятичную систему счисления.",answers:[{id:"25",value:"11",correct:!0},{id:"26",value:"52",correct:!1},{id:"27",value:"4",correct:!1}]},{question:"Числовой разряд – это:",answers:[{id:"28",value:"цифра в изображении числа",correct:!1},{id:"29",value:"позиция цифры в числе",correct:!0},{id:"30",value:"показатель степени основания",correct:!1}]}];let localResults={};const quiz=document.getElementById("quiz"),questions=document.getElementById("questions"),indicator=document.getElementById("indicator"),results=document.getElementById("results"),btnNext=document.getElementById("btn-next"),btnRestart=document.getElementById("btn-restart"),renderQuestions=e=>{renderIndicator(e+1),questions.dataset.currentStep=e;questions.innerHTML=`\n        <div class="quiz-questions-item">\n            <div class="quiz-questions-item__question">${DATA[e].question}</div>\n            <ul class="quiz-questions-item__answers">${DATA[e].answers.map(t=>`\n            <li>\n                <label>\n                    <input class="answer-input" type="radio" name=${e} value=${t.id}>\n                    ${t.value}\n                </label>\n            </li>\n        `).join("")}</ul>\n        </div>\n    `},renderResults=()=>{let e="";const t=e=>DATA[e].answers.map(t=>`<li class=${((e,t)=>{let s="";return e.correct||e.id!==localResults[t]?e.correct&&(s="answer--valid",valid+=1):(s="answer--invalid",invalid+=1),s})(t,e)}>${t.value}</li>`).join("");DATA.forEach((s,i)=>{e+=`\n            <div class="quiz-results-item">\n                <div class="quiz-results-item__question">${s.question}</div>\n                <ul class="quiz-results-item__answers">${t(i)}</ul>\n            </div>\n        `}),results.innerHTML=e},renderIndicator=e=>{indicator.innerHTML=`${e}/${DATA.length}`};quiz.addEventListener("change",e=>{e.target.classList.contains("answer-input")&&(localResults[e.target.name]=e.target.value,btnNext.disabled=!1)}),quiz.addEventListener("click",e=>{if(e.target.classList.contains("btn-next")){const e=Number(questions.dataset.currentStep)+1;DATA.length===e?(questions.classList.add("questions--hidden"),indicator.classList.add("indicator--hidden"),results.classList.add("results--visible"),btnNext.classList.add("btn-next--hidden"),btnRestart.classList.add("btn-restart--visible"),renderResults()):renderQuestions(e),btnNext.disabled=!0}e.target.classList.contains("btn-restart")&&(localResults={},results.innerHTML="",questions.classList.remove("questions--hidden"),indicator.classList.remove("indicator--hidden"),results.classList.remove("results--visible"),btnNext.classList.remove("btn-next--hidden"),btnRestart.classList.remove("btn-restart--visible"),valid=0,invalid=0,renderQuestions(0))}),renderQuestions(0),valid=0,invalid=0;